[P牌] 等燈應否入N波

如題
卑兩個唔同既師兄教緊車
一個話唔洗
一個我一唔入N 就屌

要入
唔洗入

你揸MT or AT ?

AT BMW x5

考車：要
平時：唔使

換brake 皮易過換波箱，
明未？

睇停車時間長短

個師兄主要係話安全問題
入N安全好多喎

係, 因為你入N要拉埋手掣
P可能會發夢鬆咗brake

成日停車入N波會傷波箱
但係唔轉N波，一有燈就踩實brake，揸得耐隻腳好易攰
睇情況決定入唔入喇，入既話順便拉手掣

尋日先中伏 燈位拉左手掣發夢唔記得點鬆番

你咁樣唔會炒車丫嘛
但P波鬆腳會隊到人

btw, 你個牌買返嚟? 咁都要問?

斜路先拉手掣入n

入n 要拉埋手掣？！

你個牌買返嚟?

P波緊係鬆brake
唔係入黎做乜？

屌你睇返前文啦
停燈P波鬆brake 你想咀前面定係碌豬呀?

利申, 我停燈係P + brake

長燈 n/d波
短燈 一定d波

so99y
係我手殘
我係想講D波
但on99打咗P波

唔好屌得咁大力

如果前面條友入P波會比佢個R嚇鳩死我

唔係講緊n 波你都會拉手掣咩
我記得我考車個師傅都教停燈n 波就ok，唔使拉手掣

我師傅教你停車入得N就一定要拉手掣

利申, 學棍波

我會入n再手制，廢事盞brake燈照住人

咁你都合格到

師兄車牌係咩，等我平時可以避開你

我自己就通常就咁踩brake, 如果岩岩先轉紅就會n+hand brake
利申：p牌

接實

多數都D + brake
係有時好耐先N+手制，有次唔記得入返波畀空油勁高轉

sor鳩呀

Btw 係咪以前要入N波
所以搞到啲老野而為要

長燈會入N波鬆下腳

我一停就N波, 唔理幾耐

如果有排等或者斜路就n+hand brake...俾隻腳抖下同安全啲

如果D波加電子HAND BRAKE有冇問題?踩油先會行加自動鬆hand brake

X5 都冇brake hold assist?

現實d黎講
停到咪得囉
駛鬼理用乜野方法咩
你揸車定車揸你呀

理論黎講
停車就緊係N波 handbreak唔俾動力

但香港燈位轉得快
又多塞車
下下N波 hand break
俾後面屌死左你阻住曬

N 係空波
free fall 都安全？

揸電單車都會轉空波
AT私家車就就咁拉手制

你個牌真係買返嚟

行DCT 都係N咗佢啦

普通AT CVT 是鳩但啦

長燈就P波+handbrake, 短燈就D波+brake, 好少會用到n波, 因為要停既時候n波又唔係安全, 入完都係要踩brake, 入黎托?

Sorry 我講得唔清楚
入n 波都係踩住腳brake
不過基本上都唔會有場合入n 波

而家d新車大力踩落d個brake就會入hold mode
一踩油就鬆返
洗咩理咩波咩踩住好攰

就算冇
咪踩實個brake囉
有幾攰呀

停燈入咩p波

N波踩brake

踩brake 用brake 皮夾住個轆嘛，有問題咩

可以答你,係。
以前d AT車,system寫得唔好
離合反應慢,停車要拖一拖慢個engine
檢測到個engine減速先分離
咁不如手動入N仲快

但係而家d新車,電腦快過你入N啦
咁咪入唔入都無分別
同埋而家d油電混合車,係唔建議停車入N
原因係N波差唔到電,結果會晒油左

唔洗找

用 auto hold 唔駛煩

DSG嘅就長燈N+handbrake / D+ Auto hold囉
其他波箱就咁D+Auto hold / D+brake夠做啦
停完燈唔記得N轉返D，實俾後面咇爆，無handbrake漏後就更加大鑊

短燈就brake d波
長燈就手掣n波
有啲位你行慣行熟，你會知幾時轉燈
通常都係十字路口先會拉手掣

留返俾你塞住你老母個臭閪啦

樓上全部咪撚嘈啦
熄匙落車等就穩閪陣啦！

短燈D波腳掣
長燈D波手掣

冇任何複雜既原因 單純一個字懶 唔想轉黎轉去
反正我果部十幾年錢七+一個月都渣唔到200km 點渣都分別唔大

我長燈就入，否則只踩brake...但腳會好攰

D波手掣 偷懶唔踩brake有冇問題?

新車已經全自動停車D=N波
只有舊車要d->n(大約省5%油)

N波唔踩brake,你個牌買返黎嫁

第一個情況,條路唔平,N波一定溜前/溜後

第二個情況,後面架車on99直撞埋黎,你架車係0阻力,直撞前面變串燒

N波你一係就踩實個brake,一係就拉hand brake
仲要走出黎笑鳩人以為自己好撚醒

拉得唔夠緊既話架車會向前溜
如果話傷 我自己亂估最多都係傷handbrake皮呢啲唔值錢既野

自動波hand brake通常都唔夠力
D波+hand brake一樣會溜前

話N波唔使brake果個識唔識揸車？

揸車啲嘢就隨心啦，邊有方程式，鐘意N咪N，D咪D。DCT N就穩陣啲，其他果啲點行都唔會點壞，話之佢N定D咩。

利申p 牌仔

多數長燈我會n 波 + 手制
短燈就淨踩break

見你地話入p , 試過有次唔小心入左後波 就唔敢停車再入p

入P係最安全。。。
冇炒怕乜

不要時常n波會令波箱快打柴

新車可以自己Lock死.......

貴車好多改用電子hand brake.......
冇這回事

吹太大啦掛
N波最主要用途係拖車果陣唔好夾實
如果N波自己lock死點拖啫
同埋,自己lock死同P波咪無分別
無分別又洗乜整多個波喎

係你見識少

2010年上下
日產已經D波停3秒自動轉N波standby

benz有自動brake 快10年，只係你開唔開

2009年Nissan Tiida Green 在 Xtronic CVT 無段自動波箱中加入了 N-Logic 系統，當停車時波箱會自動跳到空波 N 檔，減低引擎負荷及耗油

新車已經全自動，冇必要手動

Sorry,我以為你講緊入左N波會自己lock死

Ching 知唔知個p字係指咩？
P for Parking
知唔知Parking點解？

d人知唔知N同P分別先

N係空波，乜九都冇wo

試下上飛鵝山燈位入N⋯

利申 新牌

我踩break算
廢事做咁多野

落斜先N波

就係笑緊你條戇鳩懶醒 講埋哂啲廢話扮專家 dllm 係呀架車唔係停就係郁

點都轉n+hand brake 轉咪最多用一秒 但唔洗攰喎

Autohold 係當乜brake

停燈入p波？
而家d新車有新制式？

利申：舊車

真係唔撚識 所以我等燈通常直頭熄匙P波加手制

唔怪之得成日見有人就轉燈先撻車

真係parking先入嘛

車廠設計自動波箱時，都是預駕駛者「D 波走天涯」，雖然以 D 波停車或多或少對引擎造成少許負擔，以及令離合器有摩擦，但影響相當輕微。他又補充，現時有部分新式自動波箱，更懂得在停車時關閉引擎，車主毋須特別理會波段。至於 N 波停車，可以讓引擎減低負擔，但從 D 波轉去 N 波，再由 N 波轉回 D 波問車，一停一開變相轉波至少兩次，長遠而言反而對波箱耗損更大，而且自動波箱設計並非預計車主時常轉換波段。

入n緊係拉手製

唔係入黎做咩

而家先停車熄匙

等燈入波真係多鳩餘

新車電子手制係有個P字
可能咁就當左P波...

屌，是撚但啦，中意點渣咪點渣
覺得累既，咪N波加handbrake lor
唔覺累既咪D lor
入n傷波箱？ 唔好笑大人個口啦，你唔入波就唔傷喇
入N一定要handbrake? 是但啦又唔係考牌
你要跟足正確你應該慢慢劣豬腸唔好摔堂呔囉

慳油😹

freed hybrid 係踩 brake停 engine 會 auto stop
返而入n 波+hand/foot brake，會 idle 係700定800轉

老豆做車房做左幾十年都係停燈N波

如果入p 會見到後波燈閃一閃，後車個心當堂寒一寒

照觀察
九成私家車停燈都著住逼力燈
五成搵車會熄逼力燈
我有時拉咗手掣
望一望後車司機
通常都會即刻抬頭望一望左望右望
好似我熄咗逼燈係唔正常咁

你去一個唔係平時去開既地方
你點知棧燈停幾耐
有D真係可以好耐

屌你入n波包埋落brake?

又p又barke睇來新牌仔。

香港多數踩brake
除非去旅行揸長途

多數都入N 除非知道佢唔使點等

呢個先叫揸車。

用車會令架車快打柴

拉左手制轉n波

開車先入p波 放手制

咪笑啦 上面有人入n踩brake架

香港有時都會入
日本渣就習慣唔入，紅轉綠唔會經黃

有次個frd燈位停車N+brake 綠燈入左R波 嚇撚死後邊

通常D波+開門用腳撐撚住

揸自動波就咪轉來轉去啦

我嗰個師傅冇教過我

斜路 N波+手制 係咪已經穩陣 唔駛踩brake？

主要睇停得耐唔耐

細燈 D+break
大燈 想放腳 D+handbreak
真係停得耐 p+handbreak

其實又無準側，你覺得邊樣舒服咪邊個做法
當然安全第一

利申 十幾年職業司機

D波唔落brake 會溜前/ 後

又到暑假, 真係好多細路

舊式AT, 你唔鍾意印住個brake, 咪N波 handbrake 囉，印一陣真係咁辛苦？你唔拉handbrake, D定N 加印住個brake 分別好少，理論上用多少少油囉，但真係少到可以不理，你等支燈洗幾耐呀

有人話D轉N 會傷波箱，果下損耗極細，做幾萬次後可能會有分別卦？唔清楚

新式AT (DCT), 停車佢識auto hold, 乜都唔洗做，有d車如果你入左N, engine stop 後你要入返P 新可以著返engine，入N波即係玩9自己

屌佢老尾比frd渣我架車 下下燈位都入N波 心痛死我
最撚慘同佢講咁樣做會傷波箱佢都係唔理

呢個post做乜鳩

踩brake 就算啦， 又唔係踩得耐

睇多D資料先啦

洗鬼轉P咩， 你D+brake 就做到啦， P就鬆brake 啦

我係日本學車果時佢哋會個hand brake淨係泊車同緊急時用

自己架車又係hybrid 所以從來無入過N波

其實唔洗太擔心
有d自動箱停車2秒後會自己入N, 你睇住支rpm針會留意到

跟本果下N去D損耗極少，除非你N波地板油，再一野入D

講左咁耐, 即係N波踩brake係有咩問題?

反而我見有d人鍾意下下用呔波黎減速（傳統AT波箱），5去4果d都算，電腦係識補油 ，但3去2，甚至連落兩粒果d ，拉到engine 嘈到叫救命

我仲以為賽緊澳門，都唔知邊個教

平時踩Break咪算，考試先入N波

有部分人唔知波段要配合返個速度

行到？

印brake咪算 到時你手快入咗後波就

係咪即使N/D波，都盡量落handbrake?

只要有用一件野，咁實有損耗嫁，不過幾多？
停車對engine/gearbox根本無load, 損耗可以有幾大？
咁驚有損耗，唯一方法係唔用車

想知樓主塞車係咪會下下N 波手制

淨拉手制唔轉落N波得唔得

利申:唔識渣車

停支燈踩住個brake都攰？個brake booster壞左咋嘛？

我都想睇下入P波放手掣踩油會發生咩事, 但係我唔敢試

唔知你想表達咩，理論上入N波，要拉左hand brake, 先可以鬆brake

只有塞車拉手制先入N波..

短燈十幾秒唔洗啦 D波踩腳制就ok
聽日轉來轉去好易壞波箱
驚自己香港腳發作咪入N波 穩陣

成日入N波好傷嫁...
踩得耐BRAKE隻腳會累

咁好簡單姐....
一路路揸揸揸...
揸到腳累咪拉手掣入N波 鬆一鬆隻腳囉

至於安唔安全....
個人唔安全好多位都撞左啦

D波 + brake hold + auto handbrake 就得，新車搞多野做乜

好正，我係囡囡會即刻出水

點解咁多人都覺得踩brake攰

腳長/腳短
個位唔啱
無計，我已較到最後隻腳都係屈住
利申 180 揸細車仔

未揸過自動波
完全唔明

我都r 哂頭，入n 唔拉手掣咪踩footbrake 囉，有咩問題
上面淨係笑又唔講下d 高見

同埋停燈用d+footbrake 有幾攰？

人地設計埋踩油鬆hand brake你話有冇問題

日本車brake輕,唔攰
歐洲車brake重,易攰

1

咁你個handbrake好快就打柴

停燈位P波加手制再熄匙係常識啦

有揸過個有 auto hold 既車就返唔到轉頭

auto hold塞車一定會熄

所以我比較鍾意 Benz 嗰套，想用嗰時踩深啲個 brake 就得

一定係入n波
入左d波姐係吊（磨）緊極力子有咩可能唔傷
同埋講架車停個時入n波會傷係on9
首先n波唔係一個波 而係冇入波

乜咁多野架自動波
我師傅冇教過我呀
剩係學過棍波
你比部自動波我應該都GG
利申考左十幾年牌冇渣過

就咁拉手制

傳統AT表示

咁我又順便問埋如果上落斜停車
踩BRAKE停左車如果想鬆晒係咪轉N+手制?
咁開車時係咪要踩番住個BRAKE先鬆手制轉D？
因有時D暗斜唔多覺乜都鬆晒驚會溜後

P牌定學緊車？

我會入P+手制
開車個時入D+比少少油先放手制

停：先手制後N波
開：踩住brake，D波，鬆手制
其實長踩brake都得啦，地板brake有幾攰

唔值錢

平時都係PD波走天涯, 太斜既斜路停車先會N波加手制

睇咁耐終於有個唔係p 牌或者急凍牌留這！

我差唔多
停：踩住brake入N後手制，鬆brake
開一樣
上斜起步：D波俾少少油，feel到架車頂返向前，然後鬆手制

斜路開車梗係腳指brake腳跟比油啦

有d人 D+手制 落咗車
有可能剎唔實自己郁

我架車行 M DCT 波箱, 停車已經等於入左N波, 答唔到你呢個問題

其實你踏車個 brake 點解會傷 brake 皮 都無磨過

同埋AT 係咪有防流後 好似無就算唔比油都無流後

傳統4at果d舊車何來有auto hill start

係，我買車個sales 都有咁同我講過
落完車上車唔小心踩左油門直隊

我架車有Auto idle stop
停燈位太耐會engine stop
唔洗入N波

所以咪話，AT / CVT 就鳩就啦
DCT 最好都係N

依家既 DCT 用 D + auto hold 就得，唔駛入 N

r波踩brake

可惜我部無

就算係舊式，停晒時都唔會磨clutch

好多人唔明R波=Rest

Rest In Peace ?